沈旭暉：【#最新擴疫邏輯題：強制檢疫第一日，為甚麼94.27%的入境內地人，都不能被強制檢疫？】

香港特區政府實行「強制檢疫」第一日，不少市民才發現又被刻意誤導。
1. 首先，必須肯定昨天入境香港的內地人人數大幅下跌到995人，但主因相信是深圳封城。究竟這是否55小時空窗期後的「正常回吐」，不日便知。

2. 但重點是，無論所謂「強制檢疫」有沒有用（這點大家可以自行研判），政府宣佈昨天符合「強制檢疫」定義的非本地人入境者(相信絕大部份為內地人)，只有57人，也就是只佔內地入境者的5.73%，而高達94.27%的內地入境者，都和這條法例無關。
3. 原來政府定義的「強制檢疫」對象，始終堅持以地域、而不是來自疫區的公民來劃分，所以只對直接從內地入境的人生效。換句話說，從機場入境的內地人，假如不是直接從中國大陸入境，就不用「強制檢疫」；即使是從港珠澳大橋入境的內地人，只要是從澳門進入，也不符合「直接從內地入境」的定義。
4. 理論上，香港政府好像也有說過去14日到過中國大陸的任何人，都符合上述要求，但執行上，似乎又是「主要靠自律」。
5. 此外，今早張建宗也宣佈八類人可以獲豁免，其中第六類：「須處理有關跨境運作的政府機構及承辦商人員」，根據我們對特區政府語言偽術的掌握，基本上包括了任何內地機關、企業需要保送過境的人。
6. 其他地方的同類條例，除了執行上嚴謹得多，針對對象大多是以中華人民共和國護照劃分。因為眾所週知的原因，這是香港特區政府不敢碰的範疇，除了必須要留足夠窗口，讓最有條件入境的一群暢通無阻，找不到其他符合邏輯的原因。

唔好意思 p牌開post...
借個位
上個月粉嶺PTU 16槍 懷疑槍決手足
真相未明 無後續？
叫曬救命 點解要開槍？？